gitlab, sederhananya google drive versi ngoding. disini kalian bisa
berkolaborasi ngoding bareng secara online, jadi pandemi bukan alasan
untuk berhenti berkreatif. selain itu file kalian juga bisa
di back up di gitlab, jaga2 klo sewaktu waktu enak2 ngoding eh 
laptopnya rusak padahal besok udah harus dikumpulin

#stayathomegaes #wecantroughit
dikasih liburan buat self isolate bukan buat liburan 


============cara pakai gitlab============

daftar dulu

kirim username kalian di group biar ku tambahkan sebagai developer

klo sudah buka terminal/cmd

cara lengkapnya disini:

https://www.niagahoster.co.id/blog/git-tutorial-dasar/
bagian buat repositroy dilewati aja, langsung clone folder ini

caranya klik clone, copy link yg https klo gk bisa coba yg ssh

waktu commit diisi nama & nim kalian biar tau kalian ngumpulin jam berapa,
dan jangan lupa lakukan "git pull" ini berfungsi mendownload file yg
mungkin aja baru ditambahkan temenmu.

jadi ingat klo pake git harus "git pull"(download) dulu baru
"git push"(upload) biar gk terjadi crash

deadline jam 23:59 19 Maret 2020

nb : jika ada yg ditanyak langsung tanya group